逾半加人支持逮捕孟晚舟 44%主張對支那更強硬

中國科技大廠華為財務長孟晚舟去年底遭加拿大逮捕後，引發中國一連串報復行動。最新民調顯示，逾5成加拿大人認為加拿大應美國引渡要求逮捕孟晚舟是對的。另有逾4成受訪者則認為加國政府應該對中國更加強硬。

美國之音報導，加拿大民調機構安格斯里德策略研究機構（Angus Reid Institute）昨日公布最新民調，55%受訪者認為逮捕孟晚舟是正確決定；92%受訪者認為目前加拿大和中國的緊張關係「相當嚴重」，或「很嚴重」；有52%的人對加拿大總理杜魯多處理加中兩國關係感到不滿；44%的人說，他們希望杜魯多對中國更加強硬。

中國在孟晚舟被逮捕之後，將加拿大公民康明凱(Michael Kovrig)和在中國經營企業的史派佛（Michael Spavor）以「危害國家安全」為由拘捕，並在謝倫伯格(Robert LloydSchellenberg)被控販毒一案中將他改判死刑。中國的這一系列所作所為被認為是對加拿大逮捕孟晚舟的報復，是北京當局正在與加拿大進行的一場人質外交。

大部分受訪加拿大人都認為，在人權問題上，中國是「不可信的」，很多人認為人權和法治應該是加中兩國關係中最重要的一個方面。近2/3 (62%) 的人說，在兩國關係中，中國的人權紀錄和法治應該比貿易和投資機會更加重要。

加拿大華人集體沉默

真正嘅華人：關我叉事，識佢條毛咩

只有中共外圍組織先出黎嘈

我唔想返支那

三戰不是夢

樓價跌跌跌 銀紙當廁紙

連加拿大呢d偏向liberal既國家都比支那推成咁

支那獨力改變大愛左膠加拿大
彰顯支國實力
又贏

加拿大同冰島一樣，自然資源足，唔同人做生意都不會餓死，選了條廢物做總理